\thispagestyle{plain}
\index[in]{Troika}
\index[in]{Stiebt vom Kasbek}
\index[vw]{Autoren!turi!Troika}
\index[vw]{Autoren!turi!Stiebt vom Kasbek}
\index[vw]{Autoren!Kurt Kremers!Troika}
\index[vw]{Autoren!Kurt Kremers!Stiebt vom Kasbek}

\beginsong{Troika}[]
\beginverse
1. \chord{d}Stiebt vom Kasbek \chord{F}kalt der Schnee, \chord{A}tausend Dia\chord{d}manten \\
wirbeln auf den \chord{F}Wintersee, \chord{A}den vom Eis ge\chord{d}bannten. \\
Ref.: \chord{F}Hei Tscherkesse! \chord{C}Sei nicht faul, \chord{F}lass die Troika \chord{a}jagen, \\
\ \ \ \ \ \ \ \chord{d}unterm \chord{g}bleichen Steppen\chord{d}monde \chord{g}fern die \chord{A}Wölfe \chord{d}klagen. \\
\ \ \ \ \ \ \ \chord{F}Ukaw\chord{g}kas\chord{A}kisch\chord{d}gor! \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{d}Wildes Lied und \chord{F}Peitschenpfiff, \chord{A}das Gebell der \chord{d}Meute, \\
Schlittenkufen \chord{F}scharfer Schliff, \chord{A}Flintenknall und \chord{d}Beute. \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{d}Von den Mäulern \chord{F}flockt der Schaum, \chord{A}und die Rosse \chord{d}dampfen, \\
heißes Blutes \chord{F}wilder Traum \chord{A}zu der Hufe \chord{d}stampfen. \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{d}Tschui! So rast vor\chord{F}bei die Fahrt, \chord{A}Schlitten, Mann und \chord{d}Pferde. \\
Hunde, Peitschen-, \chord{F}Flintenknall, \chord{A}bis zum Rand der \chord{d}Erde. \\
\endverse
\begin{small}
	\ \\
	\ \\
	Oft wird dieses Lied im Wechsel gesungen.\\
	Der Vorsänger singt den ersten Teil einer Zeile\\
	(zB. ''Stiebt vom Kasbek kalt der Schnee''),\\
	alle antworten mit dem zweiten Teil (''tausend Diamanten'').\\
	Dies wird in jeder Zeile gemacht, außer im Refrain, der wird gemeinsam gesungen.\\
\end{small}

\endsong


\begin{angaben}{0}
W\&W: turi (Kurt Kremers), 1976\\
FA: 196 GB: 220 LB: 296 TS: 486
\end{angaben}
